舉啞鈴需唔需要有休息日？

定係身體頂得住就日日舉

要

每日做唔同部位囉
又唔係狂操

我舉開定延

個間隔係幾多

我火車便當定延

視乎邊組肌肉
細嘅(二頭三頭) 隔兩日
大嘅(胸，背) 隔三日
腳4日

如果日日狂操同一部位是咪效果反而差咗

會唔大

推下都要休息
weak

你都係想練括約肌姐，應該唔使休息

Ok

好似煮牛扒咁
要rest

咁都開飲食台？

括約肌

米癲拉

飲食台最多雞胸師

師兄真膠定假膠
冇Program 亂9 咁操
又冇休養
冇營養補充
操幾年都係條柴咁

無
睇住youtube操
但半個月已有少少肌

我平時舉開2kg
通常舉10分鐘會休息1日隔曰再舉

幻象黎
小弟3 年前係P記都係咁樣9 操左3 個月
自信心爆棚

後尾開始用Program （ BroSplit / PushPullLegs day)
先至真係叫健身

同埋要知道咩係 肌肥大原則 (hypertrophy)
唔係話同一個動作一次做百9 幾下 / 做多組數= 勁 / 有料
唔計住/ 唔識 = junk volume (垃圾訓練量）
變相大大減低增肌效果

所以點解成日見Gym房有D人操幾年都係一樣Size / 冇進步過

其實係可唔可以有人想永遠KEEP住一樣SIZE?

實有尼D人
只要捉到個重量係剛剛好夠強度刺激到個肌肉/ 肌群
但又唔係超負荷
就成世都係果個水平上落

尼D就係 D人成日講咩 progressive OVERLOAD
同你打機一樣
夠哂XP 二轉但唔升一樣

咁有咩問題?? 一定要個個操到大大隻先得?